% Začátek preambule.
\documentclass[oneside]{book}
\usepackage[resetfonts]{cmap}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
% \includeonly{kapitola1}
% \includeonly{kapitola2}
% \includeonly{}
% Konec preambule.

% Začátek dokumentu.
\begin{document}
  \include{kapitola1}
  \include{kapitola2}
  Všimněte si, že \LaTeX\ před a~po makru \verb=\include= vytváří novou
  stránku. Stejně tak si všimněte, že makra \verb=\include= nelze použít
  násobně (tedy znovu ve vkládaných souborech). Pro \TeX ovou primitivu
  \verb=\input= ani jedno z~tohoto neplatí.
\end{document}
% Konec dokumentu.
